
%\begin{center}
   \begin{table}[h!]
  \centering
  \footnotesize
  \def\arraystretch{1.5}
  \begin{tabular}{p{0.20\linewidth}p{0.4\linewidth} p{0.35\linewidth}  }
    \toprule
      \textbf{Nombre} &   \textbf{Ventajas} & \textbf{Inconvenientes}  \\
    \midrule
      
      
             \textbf{Modelo en cascada} & 
             Modelo secuencial que divide el trabajo en etapas fáciles de distinguir. Es necesario terminar una etapa para seguir a la siguiente.
             
             & No permite muchas modificaciones, por lo que un error en etapas tempranas produciría un cambio total en el código. Los requisitos pueden variar dependiendo del avance del desarrollo y no se tendrá una versión  de prueba del proyecto hasta etapas muy avanzadas. 
 
 \\
      
              
             \textbf{Modelo incremental} & 
            Se podrá obtener un software con las características más importantes en épocas tempranas del desarrollo y se pueden usar los primeros incrementos para obtener más información del proyecto y como prototipo para próximos incrementos.
             &
  Se pueden encontrar dificultades a la hora de acomodar y perfeccionar ciertos requisitos de un 
incremento y a la hora de la parte común de los incrementos. Además, una vez comenzado el incremento no se
pueden modificar los requisitos.
 
 \\
  
             \textbf{Modelo DRA (Desarrollo Rápido de Aplicaciones)} & 
             Es la evolución óptima del modelo en cascada. Además, al usar partes de código ya existentes el desarrollo se facilita y acelera.
             &
             El proceso es más difícil de medir y al reutilizar código hay en memoria muchas funciones inútiles.
 
 \\
 
             \textbf{Proceso unificado} & 
              Se basa en el modelo incremental, con incrementos de 2 a 6 semanas, en las cuales habrá un sistema en funcionamiento. Cada incremento puede aportar nuevas funcionalidades o mejorar lo existente.

             &
             
             Los incrementos no pueden variarse, por lo que aunque un incremento anterior pueda arreglarse con el siguiente, estará limitado.
            \\
 
             \textbf{Desarrollo Ágil } & 
             Es un método iterativo basado en la agilidad/adaptabilidad del proceso de desarrollo software, se desarrolla un método iterativo partiendo de la base de que un proyecto software está sujeto a cambios (tanto añadidos como sustraídos), por lo que se podrá editar \textit{a posteriori} iteraciones ya finalizadas. Al final de cada iteración se tendrá un prototipo funcional para probar cada parte realizada en dicha iteración.
             &
            Al ser tan incierto en las primeras etapas de desarrollo, estas tardarán más en completarse que las últimas.
             
 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
  \caption{Conjunto de metodologías de desarrollo software}
  \label{Tablas.TablaMetodologias}
  \end{table}
%\end{center}
